% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 12}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}


\item A partir d'un bilan intégral d'énergie, montrez que l'enthalpie totale $h + \frac{u^2}{2}$ est conservée dans un écoulement compressible stationnaire monodimensionnel.

\item En déduire la première relation de Saint-Venant.

\item 
Après avoir justifié que l'écoulement est isentropique, en déduire les seconde et troisième relations de Saint Venant.


\item Ecrire sous forme différentielle les bilans de masse, quantité de mouvement et énergie massique  pour un écoulement compressible monodimensionel.

\item A partir de celles-ci, démontrez les relations d'Hugoniot et discutez leur conséquence sur le fonctionnement d'une tuyère.

%\item Montrez que le flux de masse a travers une tuyère amorcée ne dépend que des conditions génératrices et de la section du col, et donnez sa valeur.

\item  {\color{gris} Décrire les différents régimes de fonctionnement d'une tuyère selon les valeurs du rapport de détente $p_i/p_{ext}$.}

\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Ecoulement dans une tuyère (Chassaing, p. 249).

%\item {\color{gris} Relations de saut à travers une onde de choc (exercice complémentaire)}.

 


\end{enumerate}
\end{frame}
